老實，好多人以為睇個spec就以為識n95

誤解一。工業n95無用,要用醫療級n95

呢個錯唔哂。醫療級其實多左個fluid resistance要求。好多人都理解做飛沬抵抗，其實好錯，飛沬可以勁到指吐口水, 但都可以弱到係空氣中既口水，正常人講野係一定有口水出黎，只係非常細微，你唔知咁解。醫療級n95 fluid resistance係最低要求係80mm hg. 呢個用來度例如血壓既單位, 心臟大約就80至120mm hg. 工業用n95當然無呢個fluid resistance. 但正如上面講, 飛沬可以細到係空氣漂浮，而所有n95都可以隔到0.3微米既微粒，口水係一定大過0.3微米,重有，好多細菌本身都大過0.3微米，所以即使唔係醫療級n95, 只要唔係個病人對住你吐口水，否則工業用係可以隔到。醫院做野例外，因為做手術或對病人真係有機會噴血同嘔，但普通人有呢個機會好微。所以唔好再講必買醫療n95, 留返俾醫護

誤解二。n95唔做fit test等如無用

又係錯唔哂, 如果口罩漏氣當然有問題，但n95本身設計就係貼面，就算佢點唔岩個人，佢貼面程度一定比外科口罩好，你睇下外科口罩咁多空位就知，同樣兩個都漏氣但n95點都無咁漏氣，你會簡邊個？

未知一。美國有統計帶n95醫護發病率同帶外科口罩差唔多

搵唔到詳細統計資料我唔敢講, 但我即刻認諗到就係，醫院只有某啲高危工作先要帶n95，例如icn, 否則一般低危都係用外科口罩。即係帶n95本身都係大機會中招既人，本身兩批人工作環境唔同，我反而諗，如果呢批帶n95既人帶外科口罩，發病率係咪更高？

我唔引link啦，上面講既野隨便google都搵到，信就信，唔信就算

pish

推

Virus 點計？

一般外出用surgical mask己經足夠；要入icu個類先要ppe＋n95 full gear

錯，如果係病毒，基本上無口罩可以做到，病毒係遠遠細過0.3微米

點為止得唔得？佢表現同一般既8210係一樣，但佢設計係應對炎熱環境咁解

無fluid resistance. 但飛沬你參照上面我個段野

當然，但係一個病人感染另一個人唔會就咁呼virus出嚟， 係會virus merged with patient cell, cell 大好多

3M 8210 唔係擋到0.1 微米？

當然唔係，0.3微米係n95 standard

我諗佢想問佢有呼氣口會唔會影響氣密，變咗唔係咁好

6502ql+2097
P100實冇死

Push

????
但我見d spec話virus係0.1um以上，有寫vfe點解唔得？
當然，旁邊d gap就另計，我想講既係口罩本身既能力

見個支國奴帶n95 勁鬆
下面成個窿

因為口罩一般 VFE 3.0um
咁0.1 um 既virus 梗係擋唔到

你可以睇返佢做測試既粒子，個mean係3微米咁上下

你係咪諗住日日換filter?